兩青年被控襲警兼藏汽油彈 警認曾在同袍 WhatsApp 群提遇襲 翌日刪紀錄

網民前年 10 月 13 日在各區發起「SUCK 神獸罷鷲」活動，兩名青年被指在荃灣遭截查時，反抗及拳擊警員，並被搜出汽油彈及丫叉等物品。兩人被控襲警及在公眾地方管有攻擊性武器等 5 罪，今（3 日）在沙田裁判法院續審。警員溫思豪供稱，他目睹次被告向警員馮偉豪右臉揮拳三下，溫制服次被告時亦遭踢頭。溫在盤問下承認，與行動隊員有一個 WhatsApp 群組，只講公事，當日亦提及遇襲一事。他在翌日刪去群組，亦沒有留下相關紀錄。

溫在盤問下稱，警員在每次行動都會建立一個 WhatsApp 群組，方便同袍發放資訊。案發當日，溫隸屬的刑事應變大隊 A5 至 A8 小隊都有一個群組，警員曾報告兩名被告位置、行走方向等，要求同袍支援。溫指群組只會講公事，案發當日亦有提及警員遇襲之事，但不記得兩名被告被捕後，有否再講相關事件。溫指完成行動會刪除群組，故他於翌日刪去群組，亦沒有留下相關紀錄。

為何不用微信

老屈，黑警死全家

班狗唔驚Facebook睇返狗廣告咩

妨礙司法又睇唔撚到

黑警做咩啲官都話佢哋誠實可靠證人